［新手］三個傻仔遊台中

話說早一個月，小弟係中同GP提出去台灣幾日。結果得兩條友應機，咁啱大家都未去過台中

所以咪有呢個POST囉，為今次旅行做個記錄咁啦

眨下眼就到今日

1100

小弟同另一位團友起身，仲有一個考完試趕緊返黎一齊食野

1200

同張床糾纏左半個幾鐘 ，幾經掙扎終於落左樓下餐廳一齊食野，點知有個執野執耐左遲左落黎，最後miss左班車

1315

落左機巴，第一時間梗係衝去check in啦。但係我地太遲，劃唔到連位，姐係一陣果程機計都唔洗傾。不過算啦其實都係個零鐘機。

跟住就入禁區，搞埋d濕星野(禁錢果d)就坐定定等上機

我地原定1510上機，1540起飛，但係邊有咁順利，delay左半粒鐘。

1615

終於順利起飛，我隔離坐住個台妹(佢好似係讀hku)，我兩位友人就唔係咁好彩，兩邊都坐左個麻甩呀叔 。好彩係在一個鐘。

隔左陣上飛機餐，初頭以為只會係個包。放到我面前先發現幾豐富下，一個炒麵仲有一個布丁 ，都幾好食下。係有個傻仔攞個布丁玩玩左成程先肯食，坐係後面都feel到佢d鳩氣

1745

落到機發覺到幾凍下，天文台話體感溫度等12度，我覺得似14度，好彩早有準備。

兌完錢，買完電話卡就出發去住果度。

點去?飛的啦，我地想今晚多d時間試下夜市先。

成程的士搭左我地550台幣，過程中個司機幾好傾同幾好人。

的士佬仲問我地點用wtsapp ，傾傾下計順手幫佢整埋，佢話好鍾意同後生仔一齊傾計，個人都精神d 。我答翻佢，最緊要個心後生。

臨落車同個房東講左就到，的士一埋到去房東就主動開門

呢個唔係好先兆，至少佢個樣好似好唔耐煩咁，黑哂面 。入到 ，唔知係咪睇到我地粒聲唔出咁，佢主動話自己太凍唔多舒服，我地都放心d。

一入到房，環境同清潔都非常之好(如果巴絲有興趣知間野係邊可以pm我，因為我都幾推薦下)，唯一美中不足係，台灣太少人睇足球，搞到我地都冇波好睇 。

2000

收拾好行囊就落樓去食中華夜市。一入到中華夜市，嚇到仆街，d 車係咁係身邊飛黎飛去。馬路一轉綠燈好似跑馬咁，成堆衝出黎。（後尾先知原來中華夜市係比d 車慢行咁買野食。）

d 攤檔其實同台北大同小異，都係果d 種類。行左一排見到有間三媽臭臭鍋幾多人野就入去食。一入到去睇菜單笑左出聲，有幾味唔知咩黎（eg 大陸妹（生菜）、鑫鑫腸（有個fd 叫鑫鑫好高大，手長腳長），d 腸一黎到原來係芝士腸size, 笑到仆街 ） 原來係d 雞肉腸黎

都係好似吉邊咁食，我地叫左一個臭臭鍋（其實都係類似臭豆腐果d 味）、海鮮同埋一個麻辣，d 味都係正路野，加左好多料（2個菜、腸、餃子、肥牛同甜不辣）

都係一人$50 (hkd) 極抵（汽水機任添），同埋冬天食鍋個feel 好正。

之後都係行番晚市，買左少少野食，（有條友見到蛇湯話好想飲，即刻諗起森美早霸王段野（d 男人番哂黎））番宿，ie.香蕉奶真心好
飲！

今日唔多相，聽日再講

留名

三媽個臭豆腐 臭撚到入唔到口

利申 台中住

留名跟進

三媽真係好正
個個禮拜食
一鍋唔加料先25港紙

幾時去逢甲？

利申住台北

番名

可能食慣左，又或者我地落得太辣唔多覺臭

吉邊加餐死先夠飽埋單成百蚊比起黎係抵好多
逢甲就應該聽晚去

留名支持

錢係咪去到台灣換高d機場有冇得換電話卡5日幾錢度？來緊農曆年去台中5日

我地冇格過價錢就係機場換既
電話卡既話5日有兩個plan,一個300一個500，貴d就多d通話分鐘

你地係唔係5日都係睇台中玩，有乜好介紹

係呀我地成程都會係台中
去邊既話就彩虹眷村，高美濕地，逢甲夜市
遠小小就可以去日月潭，寶島時代村，清境，怪獸村，忘憂森林

lm
去過三次台中

飲食有乜好推介

貴少少
book位食屋馬
燒肉
好撚正

detail plz

電話卡邊張好用

大哥大/中華電信

陣間update一下

真係好正

Hehehe?

我都想hesheshe
今次係散心旅遊

去左眷村，真係十分鐘行完
其他地方都要搭的士/揸車去先方便
所以去左一次都無咩好玩
不過逢甲好正

0800
黎到Day2，我地開始正正式式去台中玩啦。其實今日係呢個月以黎第一次早過十點起身 ，但係一d都唔眼訓。

梳洗好之後就落樓食個早餐。每人落七仔買個三文冶食就出發。

0920

我地開始行去台中火車站搭巴士，去妖怪村。住果度咩都好，係交通有些小不便咁，行過去車站大概要廿分鐘左右。

不過行到過去我地搵唔到個巴士站係邊 。

搵到十點班車都走埋，跟住就死死地氣去左搭的士 (係呀又搭呀，不過會快好多又舒服d咁，包車都唔算太貴，當然行程plan好d最好啦)。

1130

搭左個半鐘車，終於到其中一個目的地，忘憂森林。忘憂森林其實係妖怪村上邊，搭多十五分鐘車左右。

不過的士上唔哂去，要另外搭接駁車上去，因為條路實在太斜。(其實都可以行，但係膽小真係唔建議，有起霧上黎跣到pk )

呢度比小小溫馨提示先，如果想入忘憂森林，記得著對易抹同抓地既鞋入去，最好唔好白鞋(我對落地唔夠半年既reebok GL6000就咁遭殃)，d泥…

忘憂森林就係一大堆枯木咁啦，我地上去果時有d薄霧，真係有如入仙境既感覺，影profile pic一流。

重申多次，d木同地好跣，要上去自己小心。

其實都係瘋狂影相咁，留左粒零鐘，買d小食就call返司機去下一站。

1400

落左返去怪獸村。

妖怪村係個充滿童真既地方，帶小朋友去一流，或者有童心未泯既巴絲都可以去下。

臨落車司機叮囑我地要試咬人貓麵包，所以我地第一站就出發去買啦。間野好多人排下，原來佢地係等緊1430，姐係第二次麵包出爐既時間，第一次係1030。

等左陣終於排到個包，冇咩特別咁啦。不過間野幾多手信買既，愁買手信可以揀呢度。

妖怪村除左食包，仲有好多特色鋪頭，有得玩小遊戲。

而我地行左陣，決定去玩密室逃脫，除左我地三個仲有一對父子，講國語既，不過都溝通到。至於內容黎黎去去都係解下密碼鎖咁，同香港玩/ocamp果d無異，就唔詳述啦。

玩左四十分鐘，最於成功逃脫，影下相行多陣就走左。

臨尾入左間鋪，我地即場寫左d post card寄左出去。

1820

搭返台中地鐵站。我地記得之前上網睇有間outlet係附近，就諗住去掃下平野。平係幾平 ，不過就唔多啱心水。就行左返夜市買d野食返宿食。

咁早返宿做乜?梗係睇波啦，不過台灣d電視台冇播，要自己用電腦駁hdmi睇，聽外文(wfc,你地都係自己講波架啦,mute左佢都仲得)。我只可以話今日係狗會出糧比我既。

太多見樣唔POST得出黎 聽日同樣時間再會

好彩冇plan去彩虹村
逢甲就聽日去

LM 支持
不過台中d 交通真係

台中包車玩其實幾抵
同的士司機傾好行程會載你成日 慳番啲時間
同埋除開又唔算貴
重點係 啲司機好好吹

台中 d 景點 唔包車根本無可能去到

好似最出名既高美濕地咁 , 用客運既話來回成幾粒鐘

真係好奇怪, 好似根本唔係想 sell 景點

sell 野食 , 去到食食食 就得架啦

另外有冇台灣住既話我知

點解台灣咁少店舖/夜市 賣炸花枝丸 ?

花枝丸唔係台灣野嚟既咩 ?

彩虹眷村狗也不屌

同埋其實逢甲行三日都行唔晒

其實我地plan得差，以為交通有台北五成
d主要景點又唔算近，要搭去南投等地方
懶既真係直接包車啦，唔算貴

好多野都係司機講先知

我去果陣係搭uber, 多車唔multiply 都唔算貴

包一日車幾錢度？

你預一個鐘頭五百

推推先

500台幣呀可？

台幣for sure啦

即刻比正皮先
比你攪到想去台灣

冇呀

唔識踩？

唔識踩都有二人單車揀既

點解會有負評

唔熟交通唔好亂係馬路踩單車

利申:住台中附近

你話白色嗰種墨丸?
真係無乜點見專賣丸
通常係啲鹽酥雞舖會賣埋

睇埋場波黎啦

1000

今日好遲先起身，訓得唔好，完全唔想起身。

咁就拿拿林洗個頭出門口啦。我地行左去附一個街市食早餐。間野超好食，叫三代福州意麵老店。

1100

今日我地又係包車(學上面d巴打話齋，唔包車根本好難去)，今次係去日月潭。就咁樣就搭左個半鐘車。

1230

終於到日月潭。落到車，已經有船長同我地賣船票。買左飛就上船啦。

船會停三個站，我地一開始上船係水社碼頭，之後係玄光寺同伊達邵。

船上面會有人介紹日月潭，仲有湖上既景色，不過基於國語太廢，我地三個都唔係點理佢講野。

搭左十分鐘終於到玄光寺。第一時間就係去買阿婆茶葉蛋，司機話必買，d人介紹佢話個阿婆買左幾廿年，十八買到八十。

食落其實就係粒中上既茶葉蛋，幾好食咁。

跟住就行上左玄光寺，曾經供奉過玄奘靈骨(維基講的)。雖然我唔知供奉黎做乜，三藏法師那有去過台灣。咁同d寺呀石呀影下相，同埋係旁邊影一影日月潭景色就去下一站。

1400

去伊達邵，船上依舊有人講果度有咩睇有咩玩。我地一落船就去左睇佢個遊客中心攞佢d單張睇下。

跟住就行一下街掃小食，買左post card咁，d腸幾好食下。

本身仲想搭下纜車，但係太遲啦，我地要留時間遊下逢甲。

1600

我地返去碼頭搵司機。司機話仲有d時間可以去文武廟行一轉。

文武廟係供奉關帝同孔子，廟入面好多雕像同石碑，我地就冇深入了解。

下面有部求籤機可以求下，入十蚊台幣(講清楚啦唔好再問)就玩得。我就求到支吉籤。不過我地都唔多信呢味，開心下就算。

行完就搭車出發返逢甲，點知前面高速公路炒車，星期日又多車，塞左兩粒鐘都未返到去

1900

塞完勁耐車後，終於落車去到逢甲夜市。聽司機講，台北嘅士林夜市有好多嘅出名野食嘅都係來至逢甲。

一路車，見到d 招牌好光，人好多好juy，有少少香港旺角feel 條街兩邊有好多夜市攤檔，好多野食同埋有衫賣。 不過同士林唔同嘅地方係小弟認為逢甲比較整齊d, 即係野食一條街，賣衫一條街......

行行下見到間鋸扒好似幾正咁就入左去（間野叫赤鬼），其實都係正路西餐廳野，但唔知點解配飯要+20NT. 一人食食左500NT 到就出去行夜市（唔想日日掃街先食一餐出去）。

行到出去已經開始識背台灣夜市有咩，雞扒、腸、鹵味...... 想搵d 突別野食下 行行下見到有間野賣分子甜品 (冇味 得個凍字） 係有d 煙貪得意先買

跟住都係係咁以買左少少野食，野飲跟住就番宿，塞車塞到冇咩心機

btw 逢甲真係好大，多野行，同d 野普遍係平，可以話係台中最旺最熱鬧嘅地方 可以話係必去景點

訓前一推

逢甲返宿搭左幾耐車

巴打 你去到台灣兌換台幣匯率幾多？
同埋係邊換？

去到妖怪村都唔入埋去果個森林睇下 ？

會唔會上清境

開海外提款
一次過拎多d最抵

淨係睇左頭尾?

十分鐘內姐都係

我地落到機先黎換
兌果時係1:3.964

唔去啦

唔係果個忘憂森林好冇

溪頭自然教育園區
你見唔到入口咩

忘憂森林好靚
果啲唔係薄霧，係叫山嵐，上次去果陣司機介紹。
btw 影下你住果道ok?

你講森林我以為你講忘憂森林
果個我地上網有睇到，但係時間關係冇去到

長知識
依家出左去，返去影一影

推一推

1月頭去台中
住台中火車站附近
去逢甲都要成粒鐘

坐的士

咪撚坐巴士
台中巴士垃圾
搭的士好過

我逢甲坐去一中要成粒
自己渣電單車15分鐘

所以已經日日都包的士

冇呀，大家都純情小毒毒

我地包左三日，日日都3000台幣。三個人分就唔貴既

唔出文推乜撚野

多謝你幫推

相呢我就up緊，但係想借呢個位發一發牢騷先。
今日係小弟一位曾經既朋友既生日
我當日放唔低自己既尊嚴，選擇以逃避處理
今日我知道，呢段感情我更放唔低
我唔敢pm同佢講生日快樂，只好借呢度講一講未分手之前諗好既台詞(雖然有高達八成既機會佢係睇唔到):
Happy birthday to you
Happy birthday to you
Happy birthday to you~you(走0)
Happy birthday to you

打緊文等等

台中有捷運未？

未有
起緊

未有頭先個司機有我地講d巴士站連佢地本地人都搞唔清，因為台中車站附近有工程，d站亂哂
我建議包車，你地人多條數襟計d

用咗幾錢？

0900

今日老早就起左身，約左琴日個司機0930帶我地（琴日交換左LINE，話肯帶我地周圍走），3000包車＋導遊都幾抵下，至少對懶諗行程既我地係超值。

0930

梳洗好就落樓啦。司機見我地未食早餐就帶左我地去文化創意園區，食D野順手睇埋野。我地入左入面一個博物館參觀，入面主要係講一D台灣原住民以前D生活。有D似沙田文化博物館咁啦。

入面好似仲有其他野睇，大家可以發掘下，而我地就出發去下一站。

1100

我地本身諗住去大魯閣度玩下，之前上網睇到話有卡丁車玩。點知果間係高雄，台中果間冇野玩。司機就帶我地市內叫TIGER既鋪頭玩左陣過下癮。

入面除左有普通冒險樂園既遊戲，仲有得玩下標，擊球咁。

係入面玩左都成兩粒鐘，司機就帶我地食野。

食完野就去左東大參觀，入面有個好靚既教堂，好多畢業生都戴四方帽去影相。

1500

之後就出發到高美濕地。大概搭左一個鐘車就到左。

四點離日落仲有唔夠一個鐘。我地就買左小小野食，係附近行下啦。果度有D風力發電機，但係就唔係好影響景觀。

仲有座廟既，不過我地要就返開橋個時間，霸返個靚位。

無幾耐橋就放人入去，除左可以近距離觀賞個濕地，當然係睇日落啦。

其實我咁大個仔都係第一次睇住個太陽落過海平面 ，真係好靚

日落果時有D大風，搞到D頭髮亂哂。同埋有D凍，好在有帶外套（市中心同郊區溫差真係比較大，建議攞多件衫旁身）

影左D相咁就返返台中。

1830

終於返左市區，不過我地未落車住，司機帶左我地兜下。

司機帶我地睇左市政府，條大街有好多X'MAS裝飾，節日氣氛好濃厚，仲有D小型旋轉木馬、摩天輪咁，我推薦大家呢幾日可以去行個圈，附近都有百貨可以行。

司機話市政府今年先搬址，係第一年咁搞。

1900

我地去左歌劇院度望一望，底果層都幾多野睇下，仲有得DIY砌音樂盒，不過我地唔好呢味，影下相扮下文青就走左

最後司機送左我地去一中夜市就同我地道別。

夜市D野都係大同小異，我就唔多講啦，大家睇下相啦

跟手就行返去宿

聽日係LAST DAY，早小小返去寫埋D POST CARD同執行李，聽日落機見

未買哂手信，聽日答你

其實係咪主要都搭車
去唔到好多地方

係
唔搭的士係台中食屎都得
周圍都冇得去

agger

3條仔既j圖呢

太型，怕比人話收兵

我去台中多算都會上合歡山，真係好鬼正

今次冇去清境果邊

仲諗住同女友兩個人去
見車費咁貴都係等佢起完捷運先去
去住其他先

預計2018先有第一條捷運，仲要未必好就腳，我勸你唔好對捷運抱太大期望
等多d支線起好先會方便

如果你地有咩關於我地住既民宿/司機/其他野想問，我係咪留個telegram id好d?

推

食屋馬啦
真係好撚正 食過翻唔到轉頭

利申 台中讀書

夜市真係個個一樣

到左機場了要同台中講再見
今晚返去update下

落機

1月14出發去6日
跪求巴打留telegram而家plan到頗煩惱，aim去清境，埔里，同埋市區嗰邊
本身諗住搭巴士，但係佢啲客運多到頭痛，又多路線又煩，但係兩個人搭的士係咪好唔抵

好似識你
幫你推

idroxima_Centauri

id: Proxima_Centauri

好似唔識你
多謝你幫推

小弟聽日仲要考試，今日既事聽日先會update
至於pm既我會盡應

考試仲去旅行
睇黎巴打好有信心fatc

就到時間我就早多幾日去啦

thanks
考試順利

thx bro